街坊奠何中女校長以示不滿

街坊奠何中女校長以示不滿

何中校外有校長梁秋雲的黑白照，並有生果香燭供奉。黃江奇攝

【本報訊】大埔孔教學院大成何郭佩珍中學（何中）本周一有學生罷課，女校長梁秋雲被指向罷課學生秋後算賬，引發軒然大波，校方雖已澄清，但解釋仍未讓外界信服。昨日有學生返學時戴上口罩高叫口號，支持繼續抗爭。學校外牆則被人塗污，噴上針對校長的字句，亦有街坊擺放校長黑白相以生果香燭供奉，以示不滿。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

學生：良知是學校教我們的

該校外牆昨再被人用黑漆塗滿「光復何中，學生不是暴徒」等字句，地上則有香燭生果等祭品，以及數張校長梁秋雲的黑白照，明顯針對梁校長而來。昨早8時許上課鐘鳴響，大約50名學生戴着口罩，列隊進入校園，沿途大叫「光復香港，時代革命」，老師守在門外讓學生入校，並拆走閘上的memo紙。

另外，毗連何中的救恩書院，前日有一名中三學生聲援何中學生時被警員飛撲推跌，嘴角爆裂要縫針，門牙飛脫。昨早7時半，近50名不同學校學生及救恩書院舊生，在救恩門外默站，聲援受傷學生。有救恩學生在門外派口罩，稱希望同學戴口罩上課，以作表態，支持受傷同學，反對警方過份武力，亦有學生手舉紙牌，寫有「良知是學校教我們的」。一眾學生於約8時進入校門，其餘鄰校學生亦回校上課。

教育局發言人回應，理解各界人士對社會議題有不同看法，亦尊重大家以和平、理性的方式表達個人意見，但不應影響學校的寧靜環境和學生的學習情緒，甚至對個別學校人員施壓，發言人呼籲各界給予學校管理層更多空間，以專注處理或改善學校面對的各種情況。

■記者黃江奇

上一則
上一則
台上奏國歌 台下學生唱革命曲

下一則
下一則
被捕女斥警摸胸 禁關廁門

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

[行動post] 出咗不反對啦！【9月6 反濫捕 抗威權 遮打集會】